quiz_data = [
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": ["Язык программирования", "Змея", "ОС", "Браузер"],
        "correct": 0,
    },
    {
        "question": "Что такое asyncio?",
        "options": ["БД", "Асинхронная библиотека", "Фреймворк", "IDE"],
        "correct": 1,
    },
    {
        "question": "Что такое Git?",
        "options": ["Редактор", "Система контроля версий", "Язык", "БД"],
        "correct": 1,
    },
    {
        "question": "HTTP — это?",
        "options": ["Язык", "Протокол", "Фреймворк", "ОС"],
        "correct": 1,
    },
    {
        "question": "SQL используется для?",
        "options": ["Графики", "Баз данных", "Чатов", "API"],
        "correct": 1,
    },
    {
        "question": "Telegram-бот — это?",
        "options": ["Сайт", "Сервис", "Аккаунт", "Программа"],
        "correct": 3,
    },
    {
        "question": "Что делает await?",
        "options": ["Блокирует", "Ждёт результат", "Запускает поток", "Удаляет"],
        "correct": 1,
    },
    {
        "question": "Что такое API?",
        "options": ["Интерфейс", "Язык", "Браузер", "Файл"],
        "correct": 0,
    },
    {
        "question": "Linux — это?",
        "options": ["IDE", "ОС", "Язык", "Фреймворк"],
        "correct": 1,
    },
    {
        "question": "Python — интерпретируемый?",
        "options": ["Да", "Нет", "Иногда", "Не знаю"],
        "correct": 0,
    },
]
